Skills are defined by skills.json. You can read up on JSON syntax on http://json.org/
Unfortunately JSON does not support comments.

Skills that must be possible to express:

Chain Lightning: Jumping from enemy to enemy [X] time if the next enemy is within disance [X] and less than [X] damage has been dealt with(out) hitting the same
enemy twice.
Mines: Don't get exploded by projectiles, but do get exploded by aoe that does at least [X] damage. Explode when target is closer than [X].
Frozen Orb: Create an orb that creates ice shard projectiles that fly in a turning clockwise direction (see diablo 2 frozen orb skill)
Time dilation area: Area in which all actions take [X] times as long
Hydra: Summon hydra heads that shoot fireballs at nearby enemies for a duration of [X]
Seeking missiles: Projectile that corrects course up to [X] degrees per tick

All time values are in seconds.
All sizes/ranges are in meters.
All speeds are in meters per second.

Skill types:
    projectile: typically moves, has a size and can collide with an object and then applies an effect on it
    aoe: an area where all objects in the area are affected
    aura: an area relative to the user where some objects in the area are affected

Interaction types: Defines what a skill can affect
    self - the caster
    ally - friendlies
    neutral - neutral characters
    enemy - enemies
    map - walls, trees, ..., decides if you can shoot/affect targets through walls and if walls stop projectiles

Generic skill properties:
    ignore : true|false - if set to true the skill is not loaded, defaults to false if not set
    name : [string] - unique skill name
    type : [skill type] - see skill types
    channeltime : [time] - time required to channel the skill before it is ready to be cast
    executiontime : [time] - time required to execute a skill
    cooldown : [time] - time after execution where the skill cannot be used
    animation : [file] - animation to play for the skill
    solid - If set the skill blocks movement
    interaction : [interaction]* - What type of objects the skill interacts with
    execution : [skill] - Definition what should happen while executing the skill, TODO

Other skill properties:
    speed - movement speed of a projectile or aoe, do not specify for infinite speed
